急症室醫生：10公里易出事

2019年02月16日

急症室醫生：10公里易出事

急症室醫生黃志強參加超過15次本地及海外全馬賽。

【本報訊】踏入22周年的渣馬，曾有四次死亡個案，其中三宗發生在10公里跑，包括2015年24歲的吳卓諭、2017年52歲跑手及去年53歲跑手，另一單是2012年半馬賽的一名26歲跑手。參加本地及海外全馬賽超過15次的急症室醫生黃志強（Michael）表示，多數人以為全馬40多公里長路程最易出事，但香港情況較特別，參加10公里的人較多，又有不少年輕人參加，他們大多對自己身體狀況掉以輕心。

相關新聞：輪椅選手斥無心推廣殘運

忌服藥上陣 發燒應退賽

Michael建議，年輕跑手要留意一下自己有否家族性遺傳心臟病，因常發生在年輕人身上。他亦指出，過去三年在跑會提倡跑季前接種流感疫苗，免得因病影響訓練，新一個長跑賽季前大家不妨一試，但在渣馬賽前不幸中招的話，如果不是發燒，只是咳嗽及流鼻涕，比賽當天就切勿服用咳藥水或收鼻水的藥水，以免減低心肺功能；若發燒的話，更應放棄比賽。

對於渣馬主辦單位今年加強醫療服務，Michael認為，心臟去顫器（AED）不妨放在賽道後段，他說：「其實首一、兩公里未必需要放AED機，出事多在賽道後段，或者在8.5或9公里多放一、兩部AED機更好。」更重要是增加懂得使用AED機的工作人員，「最好不要『任何仁』，而是受過訓練的人去用，在紅十字會或聖約翰救傷隊都可學，一個下午就學會」。

今年比去年增加五部救傷車戒備，Michael曾試過在10公里途中為一名跑手急救，但救傷車在銅鑼灣塞車，未能做到消防處指引，要在8至12分鐘內到達現傷，雖然那人最後獲救，但救傷車的路線一定要搞清楚，以免誤了生命。

■記者徐嘉華

上一則
上一則
初來港受歧視 拼搏成CEO

下一則
下一則
50「醫護！任何人」急救

輪椅選手斥無心推廣殘運
初來港受歧視 拼搏成CEO
50「醫護！任何人」急救
料500選手轉組 截龍彈性處理 半馬挑戰組 超時不DQ

咁多人參加，唔會咁易係我中招嘅

跑步會死啊! 唔好再跑喇! 年輕人

隱性個d 先死。
正常人唔會谷咁盡

明天要預好多屍袋

聽日濕熱，好易出事

留名睇下聽日有幾多單 叻操是叻純